Mr. Collins niet eerder zag de twee meisjes dan begon hij hen feliciteren met hun geluk, die Charlotte verklaard door ze te laten weten dat de hele partij werd gevraagd om te dineren bij Rosings de volgende dag.
